抗送中浪捲大阪 G20保安空前嚴密 反習大集結

抗送中浪捲大阪 G20保安空前嚴密
反習大集結

習近平昨抵達大阪準備參與今日的G20峯會，落機時正下大雨，機艙外迎接他的是一片傘海。美聯社

【本報訊】特首林鄭月娥與警務處長盧偉聰未必預料得到，「送中」法案與6.12暴力鎮壓示威者所燃燒起來的怒火，會一直蔓延至日本，燒到19個國家元首的身邊。大阪舉行的G20峯會今揭幕，昨已抵埗的中國國家主席習近平，即將面對上任以來最大規模示威場面。中國政府已強烈要求日方要維護習近平的政治尊嚴，日方則啟動「史上最大規模」陸上管制。

記者：李俊杰 周詠雯

相關新聞：海外維人抗議中共種族清洗

在日本大阪「迎接」習近平的，不只是因下雨機艙外遍地開花的雨傘、出席G20各國領導人的「劍拔弩張」，還有來自香港反送中運動的抗爭者、新疆維族團體的遊行示威行動。縱然中國外交部長助理張軍早於周一已強硬表示，G20峯會期間「不容許討論香港問題」，不過路透社引述西方高級外交消息人士稱，香港問題雖沒有納入官方議程，但「香港對國際社會很重要，目前仍有一些關注需要去回應」，預計仍會有多國領導人提及香港局勢。

逾百港人昨晚在大阪難波鐵路站前舉行集會反惡法，期望吸引國際社會目光。

日本為應付G20峯會，動員3.2萬警力在大阪戒備。美聯社

中方要求日維護習政治尊嚴

多個被北京視為反共勢力在大阪集結，進行示威抗議活動，令習近平上台以來的首趟日本之旅如踏進龍潭虎穴。日本《讀賣新聞》引消息人士指，中國政府的高官先遣團抵日本後，曾要求日本政府「徹底做好習近平的維安工作」，同時要求維護習的「政治尊嚴」。報道指，中方認為這攸關習近平的面子，故「顯得有些神經質」；日方則淡然表示，會「依法給予協助」。

日本為應付這次G20峯會嚴陣以待，動員3.2萬警力在大阪戒備及維持秩序，被指為日本史上最大規模的警戒狀態。阪神高速公路包括環狀線在內10條路線，昨晨6時起同步封閉，禁車輛通行。平日熙來攘往的大阪車站多處設「特別警戒中」監控鏡頭，站內投幣貯物櫃及垃圾桶都貼上封條停用。警方在峯會會場大阪國際展覽中心所在的住之江區人工島咲洲，大規模截查車輛有否可疑物品，大阪全部市立中小學及幼兒園、府立初高中，今明兩日停課。

緊張氛圍下，一群香港人昨晚順利在大阪難波鐵路站前舉行集會，期望吸引國際社會目光，引起外國關注香港反送中及警暴議題。雖然天雨綿密，現場仍有逾百人參與。集會名為「香港自由民主守護行動」，約50名港人響應連登呼籲，透過現場中英雙語講解及6.12警方鎮壓示威圖片，向日本民眾講解港人對反送中議題的訴求，過百名中外記者及日本群眾圍觀。

參加者舉起「反送中」、「問責槍擊、撤回控罪」等標語，並揮動區旗。參加者輪流發言言，向世界各國作緊急呼籲，盼各國施予援手，以一切辦法保護街上香港市民的人身安全。

周先生是其中一名自費到大阪的港人，他帶備了宣傳單張、宣傳牌、橫額等，希望日本人及世界各地到大阪採訪G20峯會的記者及官員關注香港現況。參加過6月12日集會的他說，當日大多示威者都沒有衝擊警方防線，而且大多是中學生，「警察都係咁掟催淚彈」，送中條例若通過，警權繼續膨脹，會嚴重危害下一代，「我有責任維護下一代」。

相關新聞：全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報

安倍：一國兩制下港自由繁榮很重要

另一名專程由香港飛往大阪示威的港人A哥表示，他參與集會的動力來於政府處理反送中示威的手法：「完全係冇人性，我冇諗過香港警察，本應係為香港市民服務嘅，竟然有一日咁對我哋，用槍射我哋，逼我哋食催淚彈。我覺得已經顛覆咗我對呢個政府嘅所有認知，咁多年嚟不斷搶走我哋應得嘅嘢，今次唔出聲，我驚我哋永遠冇機會出聲。」他表示這晚前來集會的港人都是受同一感召，本來互不相識，希望盡力讓世界各國聽見香港人的聲音，聲援港人。

當地日本人也加入集會，一位在大學修讀碩士的男子以日語發言，據網媒立場新聞報道，他指自由民主是普世核心價值，但港人守護此價值時遭警察鎮壓，他希望能與港人站在一起，為港人加油。另一位當地日本女士亦有出席集會，她說很尊重香港，亦很感受到中國的威脅。

日本傳媒報道，安倍向習提及近期「送中」條例引發的爭議，表示「一國兩制下香港自由繁榮很重要」。安倍亦提到新疆維吾爾族問題，表示「尊重人權等普世價值非常重要」。

下一則
下一則
海外維人抗議中共種族清洗

海外維人抗議中共種族清洗
全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報
報道反送中 德新聞網遭內地封殺
八前高官促獨立調查警濫暴
林鄭見警四大協會讚克制
警衝出總部噴椒棍毆群眾清場被捕「佔中輔警」踢保
陶輝帶隊被追訪 同袍推開記者
霸氣哥零粗口訓斥群警10分鐘
便衣穿梭人群「返工」被轟挑釁
警拒出示委任證 泛民投訴違例
示威者圍堵律政中心 鄭若驊龜縮和平獎得主：抗爭非暴動
7.1升旗禮不安排學生、制服團體出席
滋擾無綫記者 青年鞠躬道歉
政府建制打龍通 海濱送駐軍
港人靜坐持久戰 震撼熱血台妹
太陽花糾察組長 讚賞科技抗爭
浸大副校指反送中是顏色革命
西環集中營：北京必追究欺上瞞下之責
指潘樂陶涉嫌加國逃稅 公司疑行賄連登仔舉報 阻安樂上市
少年呼籲做選民：我好想有呢票
警崗真空 醫管局：無通知不理想
泛民突襲 深水埗區會反送中
港人身份認同 創回歸後新高
黨大於法炮製冤假錯案 民企老闆屢抄家港商憂送中例借屍還魂
政法委操控 書記掌生殺大權
最高法院腐敗 多名高層落馬

未必全部人都去到大阪向侵侵請願，咁仲有咩直接得過係侵侵FB/TWITTER上面表達訴求，希望
「President Trump, Please Liberate Hong Kong」。

呢刻終於到喇!
大家可以入去侵侵FB 同 TWITTER 請願

1) Twitter：

比D TAG大家跟
@realDonaldTrump @WhiteHouse @PressSec @SpeakerPelosi @TeamPelosi @RepMcGovern @marcorubio @SteveKBannon @FoxNews @VOAChinese @SecPompeo @RFI @VP @davidwebbshow @trish_regan #G20 #OSAKA #liberateHK #Trump2020

2) Facebook :
比D TAG大家跟
#G20 #OSAKA #liberateHK #Trump2020

最重要!
FINAL BOSS--香港時間29JUN 10:30am meet 支那雜種

咪又係要尋求外國勢力協助，渣ga